大家會食咩健康早餐？

平時返工冇太多時間煮早餐
但又想食得健康啲
大家會去買啲咩食
或者有啲咩唔洗好多時間就整好的

生果

牛奶沖麥皮

的確好少食生果做早餐
生果係多維他命 纖維嗰啲
但早餐補充足夠營養 會令到人成日都精神啲
應該要有澱粉質 蛋白質先好吧

可以試下
要煮嘅麥皮應該健康過即食的

食大家食

茄汁豆 炒蛋 加火腿 生果

煮麥片加隻蛋再加啲青菜
睇下仲有冇快靚正嘅選擇

蒸番薯

唔食早餐

我大陸鄉下親戚都係

我食麥皮加蕉打爛再加奶

蛋 奶

唔食早餐,可以比腸胃消化系統休息一下

Acaibowl

m記

會有
烚蛋 走蛋黃
生果 要有蘋果橙奇異果
杏仁 無鹽
如吃面包要揀whole grain

我皮膚好好 一年病一兩次到

好似幾正

多謝分享
睇嚟你有好多養生心得咁

生果/沙津菜/麥皮

魚片粥加肉片腸粉， 走油。

我都係，每朝用30秒將d蕉+奶+麥皮打埋一齊當早餐

照早食下d甜蕉，又健康又飽

因為以前肥過，所以而家食嘢好注重營養

我係日本住過一排
一個早餐都有十三四樣食材
香港就算吧啦

識貨！朝早8點飲兩杯可以頂到下午2點

好似大家都有食麥皮
想問下可以即食嘅係咪比要煮嘅冇咁健康？
營養係製作過程中會有流失？
同埋會唔會熱氣啲

我用滾水淥即食or快熟麥皮，方便d，唔洗開火

麥皮對我唔熱氣，食完成個人好輕鬆，同食carb早餐既分別係feel到

最緊要飲多些水，水加麥皮既fiber，會飽，同身體消化得到

等我詳細講吓
因為有部強力攪拌機，每朝會整一杯黑白豆漿或者杏仁／腰果／花生／薏仁／芝麻奶
有時用嚟煮麥皮
另外多數會食蒸番薯，有時乳酪加粗cereal，自家麵包，間中食吓蒸包

我通常加麥皮後再煲1-2分中

蒸蕃薯應該好飽 係好過飯嘅澱粉質
不過早餐好似唔係咁有胃口食蕃薯 ha

蕉
蛋
提子包
每朝會是但揀2樣黎食

其實special k 果類榖類早餐係咪冇咩營養又熱氣？

如果唔係加糖
點都好過食公仔麵菠蘿包

隔夜燕麥 (overnight oatmeal)

貴，仲可能係隱性肥野

夏天食一流

蘋果

如果真係想食超市一盒盒穀類早餐的話，可以有咩選擇 朝早只能夠快快趣食D野就番工，唔想整咁多野

番薯 蛋 香蕉 每日揀兩樣咁食
加杯啡

記得睇sugar含量，不少都係好高糖份

我會揀最plain既corn flake

Greek yogurt+cereal
蕉
藜麥
全麥麵包搽花生醬

通常個人視乎胃口揀兩至三樣食
尤其greek yogurt超飽肚
記得同greek style yogurt兩樣嘢嚟 要留意唔好揀太多糖嘅cereal
藜麥買開即沖嘅 食完多咗屎痾 正

麥皮同菜好唔夾

可以試下蛋花鮮奶麥皮

2-3隻蛋打落250ml奶到

開火到起泡

最後倒麥皮落去，熄火，攪拌

藜麥買開邊隻？幾錢左右？

買開即沖叫多多嗰隻brand 惠康百佳都有
因為最近先轉 又嫌整麻煩 同埋想適應下隻味先
嚟緊應該會iherb買 search quinoa有好多 大大包抵過你喺香港買 遲啲會試下撈落飯整

食開即沖 一盒有六包 前排惠康特價$29.9
正價應該33定35

價真棧廿幾蚊包歐洲野幾好

最簡單係隔夜燕麥
早一晚搵個空樽/碗
落燕麥同牛奶
鐘意可以落奇亞籽/可可粉/抹茶粉
撈好封返實口放入雪櫃

朝早起身可以落生果/堅果類
咁就食得
有營養 快手 唔貴 飽肚

有冇人食桂格 ??, 美國FDA報告講話食麥皮會致癌 , 大家又信唔信?

我都係食呢個
加隻烚蛋

乳酪加musli 或全麥包加咖啡

一塊全麥方包加半匙花生醬
豆漿

麥記芝蛋包走醬 食時自己再走一塊包皮
豆漿/ 奶茶唔加糖/ 黑啡

7-11 雞肉青瓜三文治 半份
豆漿/低脂奶

通常都係咁
因為自己整唔到
唯有買得盡量健康d

最理想係有烚蛋做早餐
可惜成日遲起身烚唔切出門

牛奶麥皮

生冷食物 食一段時間 包你腸胃出問題

乳酪+水果+燕麥 攪碎飲 整smoothie 5分鐘 好方便

Greek yogurt 食開邊隻 平時食開個隻附近超市停左賣

其實藜麥通常要點整？
毫無概念

corn flake 營養唔夠原片麥片高，我會食 muesli，都係就咁沖奶/乳酪就食得
如果想有味一點可以混合 granola
不過我覺得就咁食granola 會太甜

即沖落水就得
通常非即沖都寫明整法嘅 quinoa flake嗰啲可能加水煲一陣 溝飯就要調整下比例同水份咁 我都唔算太熟

早一晚烚定 浸完冰水放雪櫃 一晚半晚無問題
或者整定淡味滷蛋 仲擺得耐啲 帶飯做餸都得

熱茶 蘋果 烚薯仔/蕃薯

咁你訓左成晚為乜

請問你烚薯仔多數要用幾耐時間？
係買街市果種大大個
定係美國薯仔細細粒果d?

greek yogurt 同greek style yogurt 個分別係邊到

兩種都會買 輪住食
大大個既話 切對半 要烚22-23分鐘先熟
細細粒個啲 又係切對半 15分鐘就熟

蕎麥麵

西蘭花炒蛋

西蘭花烚定瀝乾水放雪櫃

睇下你係男定女,
如果係男, 可以食Overnight Oatmeal
前一晚將麥皮/燕麥同乳酪/奶/你鍾意口味嘅飲品+chia seeds溝埋一齊
放入去個可以密封嘅盒入面,
再放入雪櫃
第2朝起身先加生果

不過如果係女, 就唔好食咁多凍嘢
會M痛

烚強 齋啡

呢個真 但我超鍾意食yogurt
整overnight oatmeal都算係方便又有營養

唔敢食 平時少飲凍野(間唔中食壽司)都痛到癲
驚食完不得了
所以試過一排都無再食

熱水麥皮
烚蛋
麥包
香蕉

基本上早餐以高纖為主

1. 蔬果打成Green Smoothie (唔加奶類, 用冰水, 冬天用室溫水)
2. 蛋白質任揀一樣: 蛋/芝士/水餃/肉片
3. 碳水任揀一樣: 通粉/麵包

或者索性16:8 skip早餐

呢度有啲建議

蛋白粉＋麥皮
蕃薯＋兩隻蛋
五穀粉＋麥皮＋一隻蛋
生酮微波爐蛋糕
全部10分鐘內整好